---
title: "陸戰隊學校教召日記"
date: 2020-12-13T20:28:32+08:00
cover: "/images/logo.jpg"
tags: ["life", "marine"]
draft: false
---

沒錯 我被教召了  
網路上很少陸戰隊學校教召的資訊  
因此回來之後決定分享一下

<!--more-->

## 前言

首先免不了要來打一下預防針  
國軍的傳統就是{{<hl 1 沒有一次跟上次一樣 >}}  
因此我的經驗不代表未來能適用  
據說明年之後可能教召會改制  
但我覺得分享經驗 多多少少還是能讓人有準備 安心一點

## 要帶的東西

- 教召令
- 身份證
- 私章
- 工作證明

前面兩項報到一定需要用到  
私章帶了沒用到  
工作證明是領交通補助重要的文件 {{<hl 2 記得要有公司章 >}}

- 內褲 x 4
- 厚長襪 x 2
- 短褲 x 1

{{<hl 0 公發內褲大部分都是發霉的 >}} 不建議拿  
襪子會發兩雙 如果不想洗 自己帶兩雙剛剛好  
五天都只會穿戰鬥靴 強烈建議厚長襪  
短褲 洗澡睡覺都方便

- 牙刷、牙膏、牙線
- 三合一洗全身
- 刮鬍刀

三合一體積小 輕鬆方便  
不會檢查指甲、鬍子 你也可以進去前搞定

- 吹風機
- 衛生紙
- 益生菌
- 蚊蟲藥
- 手錶
- 智慧手機
- 耳機

頭髮夠短可以不帶吹風機 或是跟別人借  
裡面有些食物吃完真不 OK 要預防性吃一下益生菌  
萬用小護士帶著 蚊蟲咬跟破皮都可以用  
當兵的手錶剛好還有電 就沒有另外買  
不少人戴 {{<hl 2 "智慧手環也是 OK 的" >}}  
但 apple watch 應該是不行  
智慧手機在固定的時間可以領取使用  
{{<hl 1 耳機很重要 >}} 希望不要吵到其他人

- 一本書
- 零錢

你會有很多時間可以看書 通常前三天  
後面認識一些人之後聊天就比較沒在看書  
錢的話我帶 200 花了 100 左右  
蠻多時間可以去營站跟投飲料  
如果你是很討厭伙房食物的人 可以多帶一點  
每一餐都可以吃營站泡麵

### 發放裝備

全新的

- 白短內衣 x 2
- 襪子 x 2
- 保特瓶水壺
- 毛巾
- 口罩

要繳回的

- 迷彩衣褲 x 2
- 腰帶
- 戰鬥靴
- S 腰帶
- 戰術頭盔
- 寢具組
- 臉盆
- 拖鞋
- 板凳
- 雨衣
- 蚊帳

挑裝備的時候真的要細心  
{{<hl 1 注意衣服的扣子有沒有少 >}}  
戰鬥靴真的難穿 要有心理準備  
其他裝備都跟當兵大同小異  
我剛好拿到兩雙右腳的拖鞋 XD  
但我覺得沒差 就沒跟班長反應了  
防疫期間 {{<hl 2 口罩會先發給你五天的份 >}} 不夠可以再拿

### 連上提供

- 衣架
- 洗衣粉
- 指甲剪

衣架拿個三個就很夠用了  
數量有限 記得留一點給其他的弟兄用  
{{<hl 1 每天需要洗的只有內衣 >}}  
浴廁都有脫水機可以使用  
晚上可以掛在寢室 但早上就要收起來

## 作息

0600 起床  
每天會有不同晨操

0700 吃早餐  
有一天是油飯 吃一半我整天肚子都不舒服...

0800 上課  
不同專長兵會帶開訓練

1130 中餐  
1220 午休  
可以用手機 但我推薦睡覺

1330 上課  
1620 下課  
這邊會有一個小時的空窗  
又是一個補眠的好時機

1730 晚餐  
吃飽回來可以先洗澡  
不過如果願意犧牲一點手機時間  
後面還有很多時間可以洗澡

1900 手機時間  
2000 夜間課程  
有幾天半小時就結束了  
這時候回來洗澡剛剛好

2100 手機時間  
2200 熄燈就寢

{{<hl 2 手機一天可以用到三小時 >}}  
我自己覺得多到不知道尬麻  
第二天之後中午就沒拿手機  
如果都有睡覺 {{<hl 1  一天可以睡到十小時 >}}  
真的是非常健康又沒有壓力呢

其中會有一天會需要行軍打靶  
來回大概要兩個小時吧 就這天累到不行  
戰鬥靴直接把我的腳皮磨到出水泡  
12 發子彈 射擊當下還是蠻亢奮的

最後一天 中午開始收繳裝備、領薪水車資  
解招典禮結束就是等時間  
1600 準時放人

## 心得

第一天建議可以 1030 到  
有充足的時間來調整裝備  
我 1100 才到 很多東西都要排隊  
另外想在解召典禮獲獎  
同梯的大概 0930 到就上台了

跟當兵比起來{{<hl 1 比較不會有嚴厲的管教 >}}  
大家都希望能平平安安的回到外面的生活  
但如果連上有鬧事老屁孩  
有時候看不順眼 心情還是會有點阿紮

這次很幸運在冬天教召  
南台灣的好天氣真的完全大勝北部  
完美的避開寒風跟下雨

在裡面的每一天 身體狀況都非常的好  
平常沒在碰的 飲料、炸物、麵包 身體都沒有抗議  
鼻子過敏也沒有特別發作  
強制每天睡十個小時 真的是非常幸福  
工作之後真的還沒有這樣充電過

這次教召剛好有非常多同梯的  
而且場地也在最熟悉的陸戰隊學校  
真的有一種同學會的感覺(誤

期間也認識了不少學長  
飲料店老闆、藥師、廚師、造型師、教授助理、行銷企劃、推拿、工程師...  
吸取了很多不同的知識跟結交人脈  
{{<hl 1 "能聚集這麼多不同領域的人 大概只有教召才做的到吧" >}}

最後最後 給不小心抽到教召的你  
{{<hl 2 "帶著輕鬆的心情來教召 一定能有不錯的收穫" >}}
